酒樓蒸魚好食 有咩秘訣

去親酒樓食都覺得d蒸魚好正
又滑又好食
其實有咩秘訣先蒸到一條好魚

花生油，魚露（靚既），唔好蒸太熟
蔥油一定要滾起淋

花生油 魚露要落大約幾多到

人地個蒸爐好撚大架，屋企係做唔到既

有啲酒樓啲魚係烚到半熟 再蒸
屋企蒸可以揾野 撐高魚身 匙羹 筷子 蔥都得
蒸果啲水要貼碟底 蒸完倒走碟啲水 落蔥 滾油 豉油

酒樓個蒸爐大力過家用爐 好難整到一樣

其實重點除左隔水蒸之外 係時間同火侯問題 火應該中火同大火之間 時間一定要短 寧願熄火焗一焗 大約一斤既魚 唔好蒸多過10分鐘

蒸魚一定係隔水大火蒸，隻碟放條魚上去一定要乾水
睇你蒸咩魚，厚身定薄身，有無落過雪櫃，冬天同夏天，一條一斤重既魚，d班之類又放過落雪櫃，我會10分鐘，前提係冬天加放過落雪櫃，夏天減DD， 無放雪櫃蒸少一分鐘

我想知酒樓d蒸魚豉油點溝多d
每次食蒸魚都要點好多豉油夾蔥絲食

咪話豉油，花生油，魚露，少少，少少糖

上youtube聽吓廚房佬rap就知點解

留名

蒸魚不嬲都係油另外煮，6-8茶匙花生油，起鍋，油滾爆香薑蔥，再放豉油，好少好少糖，同幾滴魚露

揾日試下整先

生油老抽魚露搞開先，試左味佢先落，驚你新仔重手

聽講淋面嗰啲係豬油
諗起都肚餓

已經唔記得係唔係要加甜醋定糖醋
早幾年有去人地度食飯
佢就係煮到酒樓蒸魚果種味道
果條魚雖然係好普通.但果種味道真係難忘

豬油個d 又係一絕，花生油都係，
芥花子油就

其實有時覺得酒樓蒸魚好睇彩數，一時就鞋到仆街，有時就還可以，如果識個經理咪好啲囉
不過我阿嫲係屋企用大鍋黎蒸都好好味又滑

酒樓蒸樓用蒸櫃蒸 蒸氣力猛個屋企好多
蒸魚豉油 離不開萬字醬油（生抽）美極 魚露 雞粉 冰糖 芫茜 老抽 水
蒸起落蔥絲 贊熱熟油

如果你叫果條魚貴會塞雞油同搽少少海鹽蒸 會蒸到緊緊熟或少少生再贊油比佢岩岩好
贊既熟油會煉過 用薑同蔥浸到乾哂出哂香味
利申 從事中式廚房多年 米芝蓮食府 酒樓 茶記都跑過

我見啲師傅會放舊雞既肥膏係魚面
同埋用筷子long起先蒸

上面話酒樓蒸爐勁嗰啲，有幾多個用過家用蒸爐?咪又係用鑊蒸平平地惠而佬蒸爐已經蒸得好靚啦

d豉油撈飯超正